# Лабораторная работа №5 "Изучение простейших логических элементов"

#### студентки гр. ИСЭбд-21 Антоновой Марии

---
`````
ЗАДАНИЕ:

Разработать программный продукт для визуализации булевых
функций с помощью простейших логических элементов. В качестве
входных данных могут выступать результаты работы программы,
разработанной в рамках ЛР №4, либо функция, сгенерированная
случайным образом.
`````

---
**Краткое описание моей программы:**

---

Программа состоит из 6 классов:

- class Main
- class MyPanel
- class Methods
- class TruthTable
- class CNF
- class DNF

В классе Main содержится точка входа в программу, основные элементы интерфейса, с которыми работает пользователь, описаны действиея при взаимодействии с кнопками.

В классе MyPanel инициализируется таблица истинности, и существует метод отрисовки.

В классе Methods содержится алгоритм прорисовки таблицы истинности, построковый указатель созданный здесь меняет цвет в зависимости от того, подходит строка для данной функции или нет.

В классе TruthTable происходит создание таблицы истинности, которая представленна двумерным массивом, где в последнем столбце случайным образом генерируются значения функции.

Класс CNF и класс DNF содержат метод, который генерирует итоговый строковый массив, анализируя данные таблицы истинности.
Строковый массив выводится пользователю через элемент интерфейса JTextArea.

В работе использовались простые типы данных, двумерные массивы, классы (конструктор, закрытые поля, методы), элементы интерфейса (кнопки, поля, текстовые поля) и их свойства, а также действия с ними.

---

**Тест программы**

---
Программа не получает на вход данные извне. При запуске генерируется таблица истинности случайным образом, пользователю предлагается выбрать, какую функцию он желает получить при обработке этой таблицы. 
После того, как функция выбрана, изменить решение невозможно. На экране сразу появляется результат и возможность пробежаться курсором по строкам таблицы, в поиске тех строк, относительно которых сформировался ответ. Если это ДНФ, то ищем строки с 1 в качестве значения функции (курсор выделяется зеленым цветом). Если КНФ, то ищем 0.
После прохождения всех строк таблицы, пользователь не может двигаться дальше, что логично. Кнопка следующего шага становится недоступна.

> Программа работает правильно при любом выборе пользователя. 
> Нарушить ход работы программы нельзя, поскольку на каждом этапе у пользователя остается активной только необходимая кнопка.

---

[**Видео с тестом программы**](https://youtu.be/B0l1-uZ7Qhc)

---

